知專改網上授課 學生不滿

知專改網上授課 學生不滿

數十名知專學生昨早將文宣摺成紙飛機飛入校園。周智堅攝

【本報率】職訓局轄下青年學院15歲學生陳彥霖離奇浮屍海面，掀起連串風波。與青年學院共用校舍的香港知專設計學院曾受破壞，自10月中起停課，職訓局日前再公佈提早結束學期，改為網上授課。數十名知專學生不滿校方安排，指有個別學科仍安排面授補課，但資訊混亂，批評校方在授課不足下仍要求交功課，促妥善處理，否則應退學費；學生亦再要求校方公開彥霖生前全部閉路電視片段。

相關新聞：美跨黨派讚好：捍衞勇敢港人

促公開彥霖生前CCTV

知專設計學院正門自10月中被高身灰色圍板封起，數十名知專學生昨早在校外聚集，在圍板上張貼文宣，又將文宣摺成紙飛機飛入校園。因不滿校方無派人現身回應，數十學生一度進入校園，經長扶手梯徒步走上院長室所在的8樓，爆開封鎖樓層的木板門，惟當時並無校方人員在場，學生於校內逗留個多小時後和平離去。

有知專學生表示，職訓局11月20日聲稱取消所有面授課堂，改為網上授課，但該校其後陸續有個別學科安排面授補課，例如時裝形象設計高級文憑相關課程，有導師突要求翌日補課；亦有學科一度列出整個補課日程及時間表，翌日又隨即推翻。學生曾向老師反映，但混亂依舊。

學生阿川指，其就讀課程需使用大量校內設施及器材，學生原可借器材到校外使用，該科做功課亦需持續跟導師溝通，惟現時網上教材主要是導師錄影片段，師生難充分交流。就讀創意媒體高級文憑的余同學也有相同憂慮，她跟同學昨收集聯署簽名支持罷課，表態杯葛安排不善的面授補課，促校方將餘下課堂順延至下學期。

學院發言人稱，會和學生保持溝通，又指因應近日社會情況，改用網上授課等其他教學形式，考慮到有部份學習內容需使用學校設施方可完成作業，院校會因應個別課程需要作相應安排。

■記者周 婷

學生一度走上院長室爆開封鎖樓層的木板門。